\begin{exoApp}{5}{1}[Arrangement et combinaison]\label{\formatexo{3}}
Soit $E=\{1;2;3;4\}$. Ecrire
\begin{enumerate}
    \item Les combinaisons de 3 éléments de $E$.
    \item Les arrangements de 3 éléments de $E$.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
    \item Les combinaisons de $3$ éléments sont les sous-ensembles de $E$ composés de $3$ éléments. Il y en a $4$ :
    \[\{1;2;3\},~\{1;2;4\},~\{1;3;4\},~\{2;3;4\}\]
    \item Les arrangements de $3$ éléments sont les listes ordonnées de $E$ composés de $3$ éléments. Il y en a $24$ :
    \[(1;2;3),(1;3;2),(2;1;3),(2;3;1),(3;1;2), (3;2;1)\]
    \[(1;2;4),(1;4;2),(2;1;4),(2;4;1),(4;1;2), (4;2;1)\]
    \[(1;3;4),(1;4;3),(3;1;4),(3;4;1),(4;1;3), (4;3;1)\]
    \[(2;3;4),(2;4;3),(3;2;4),(3;4;2),(4;2;3), (4;3;2)\]

\end{enumerate}
\end{correction}
